經過69之後,我發現......

每日喺日照之下活動2小時有利眼睛健康
於長期對住mon既現代人而言非常重要!!!

唔好成日屈喺屋, 要出多啲街先得㗎嘛。
就算風向點變,要出街時就應該出街, 保護我哋既靈魂之窗!!!

每日日照下活動2小時, 小朋友就可以避免近視加深, 遊行帶埋小朋友其實對佢眼睛好㗎。

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

現有大家要爭取D問題層次如果向上推,就會發現係香港現有制度出現問題,一日冇真普選,相同問題絕對會源源不絕!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!! 各自跑山,真香港人加油!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

戶外活動 打敗惡視力

依據國民健康署99年學齡前兒童近視盛行率調查及台灣地區6-18歲屈光狀況流行病學調查結果，99年幼兒園中班及幼兒園大班近視盛行率分別為4.6％、7.1％；國小一年級為17.9％到了國小六年級近視盛行率即高達62％，未上國中即有2/3學童近視，顯示我國學童近視問題日趨嚴重。

國小學童一旦近視，不加以控制，每年約會增加100度；即小一近視時，到了小六就會高度近視 (度數＞600度) ！而高度近視易產生早年性白內障、青光眼、視網膜剝離、黃斑裂孔、黃斑出血及黃斑退化，甚至可能導致失明。

國民健康署署長邱淑媞表示：為了尋求有效且具科學實證的介入方法，於102-103年進行介入研究，結果發現：戶外活動確實可減少近視發生及降低近視度數增加。每週戶外活動達11小時，1年平均可減少55%的近視發生機會；每週日照時間超過200分鐘；意即每日課間皆有戶外活動，則可減少49%沒近視學童罹患近視的機率，此結果與澳洲、新加坡及美國「兒童每週花10到14小時戶外活動可能可以預防近視」的研究結果相似。

邱淑媞署長指出：國民健康署針對分布於臺灣的北、中、南、東區，計 1千多位的國小低年級7至8歲學童進行長達1年追蹤，及進行下課教室淨空戶外活動計畫(每週戶外活動11小時：周一至周五上午課間下課每日40分鐘，計200分鐘；每日下午30分鐘，計150分鐘；週末每日2-3小時，即大約11小時)，包括戶外活動時間、下課教室淨空與近視發生及惡化的介入追蹤，結果發現：已近視者有較多戶外活動的學童，1年平均可減少近視度數之增加約12度，有效減緩近視度數的增加。此介入措施結果之發表獲得國際重視，並榮獲2015年第43屆美國公共衛生年會頒發Dr. Mel Shipp最佳摘要獎。

國民健康署邱淑媞署長表示：預防近視、防止近視惡化無需花大錢，只要到戶外活動，接觸陽光日照就是預防近視發生、延緩度數加深的最好方法！這個保護作用可能來自於陽光會(一)增加視網膜多巴胺分泌的量，進而抑制眼軸伸長；(二)戶外遠距離視野，會減少眼睛肌肉緊張，延緩眼球增長。
邱淑媞署長呼籲及建議家長及小朋友平日及假日多到戶外走走，每天至少2-3小時，避免黏著螢幕，可以減少近視的發生和惡化，也能提升體能、學習力及減少肥胖。家長平時則協助小孩執行護眼6招，以預防近視，或有效控制近視度數。護眼6招內容如下：
一、 每日戶外活動2-3小時以上。
二、 未滿2歲幼兒不看螢幕，2歲以上每日不要超過1小時。
三、 用眼30分鐘，休息10分鐘，看書保持35-40公分距離。
四、 讀書光線要充足，坐姿要正確。
五、 均衡飲食，天天五蔬果。
六、 每年定期1-2次檢查視力。

雖然呢個已經係2015既舊聞, 但係都想推一推比大家。每日曬一曬, 護眼好簡單